\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{fullpage}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{ulem}
\usetikzlibrary{positioning,shapes.multipart,shapes,arrows.meta}

\title{Compte Rendu Semaine 7}
\author{Groupe H}
\date{\today}

\begin{document}

\tikzset{
  entity/.style={
    draw,
    rectangle split,
    rectangle split parts=2,
    rectangle split part fill={blue!20,white},
    minimum width=2.5cm,
    text width=2cm,
    align=left
  },
  relationship/.style={
    ellipse,
    draw,
    text centered,
    fill=blue!10!white
  }
}

\maketitle

\abstract{
  Ce compte rendu a pour objectif de résumer l'avancée du travail durant la septième semaine sur le projet de programmation <<Générateur de rébus>>.
}


\section{Introduction}
  Durant cette semaine, nous avons écrit les routes de l'API permettant d'effectuer les différentes actions de l'utilisateur, terminé de relier les pages de l'interface graphique avec l'API, élargi notre base de données et réalisé des tests sur l'algorithme.

\section{Routes de l'API}
  Afin de pouvoir y accéder via l'interface graphique, les différentes fonctionnalités de notre application sont accessibles via des routes de l'API, par les méthodes GET et POST. Voici les différentes routes que nous avons mis en place cette semaine :

\begin{figure}[h]
\center
\begin{tabular}{c|c|p{6cm}}
  Route & Méthode & Description\\
  \hline
  \texttt{/api/mots} & GET & Route permettant d'obtenir la liste des mots dans la base de données.\\
  \texttt{/api/add\_mot} & POST & Route permettant de soumettre un mot à la vérification pour l'ajouter dans la bdd.\\
  \texttt{/api/rebutise} & POST & Route permettant de rébutiser une phrase.\\
  \texttt{/api/rebusdujour} & GET & Route permettant d'obtenir le rébus du jour.\\
  \texttt{/api/devine} & POST & Route permettant de soumettre sa réponse pour deviner le rébus du jour.\\
  \texttt{/api/connexion} & POST & Route permettant de soumettre un mot de passe pour se connecter en mode admin.\\
  \texttt{/api/valider/<mot>} & GET & Route permettant de valider un mot soumis par un utilisateur, accessible uniquement par les administrateurs.\\
  \texttt{/api/refuser/<mot>} & GET & Route permettant de refuser un mot soumis par un utilisateur, accessible uniquement par les administrateurs.\\
  \texttt{/api/supprimer/<mot>} & GET & Route permettant de supprimer un mot de la base de données, accessible uniquement par les administrateurs.\\
\end{tabular}
\caption{Routes de l'API}
\end{figure}

  Nous noterons que l'algorithme n'étant pas encore totalement terminé, certaines routes renvoient des fausses données afin d'avoir quelque chose à utiliser pour mettre en place l'affichage du côté de l'interface graphique.

\section{Lien interface graphique - API}
  Grâce à ces nouvelles routes, nous avons poursuivi notre travail sur la liaison entre les pages de l'interface graphique et l'API. Nous avons aussi implémenté le protocole de connexion par jeton décris dans le rapport précédent, en utilisant le stockage local du navigateur (objet JavaScript \texttt{localStorage}). Nous avons relié les pages Connexion, Créer et Deviner, en plus des pages déjà reliées (ListeMot, AjoutMot). Aussi, nous avons implémenté une variante de la page ListeMot pour les administrateurs, incluant des options supplémentaires comme la suppression des mots, la validation et le refus des mots soumis par les utilisateurs.

\section{Élargissement de la base de données}
  Après avoir récupéré une large quantité de mots à l'aide de méthodes de \textit{web scrapping} décrites dans les précédents comptes rendus (utilisation du module Python <<Beautiful Soup>> sur des sites web), nous avons pu enregistrer de nombreux mots (environ 5000).
  
  La prochaine étape consistera en un tri de ces mots, car il y a des mots ayant plus de trois syllabes, et que beaucoup de mots ne peuvent pas être associés à des images.

\section{Tests sur l'algorithme}
  Cette semaine, nous avons décidé d'effectuer des tests afin de voir l'efficacité de notre algorithme, c'est-à-dire s'il permet d'avoir une réponse et si la réception de cette réponse est convenable.
  
  Nous pouvons conclure que notre algorithme est assez précis mais ne permet pas de couvrir tous les rébus de test. Pour cela, nous avons décidé qu'il faudrait utiliser des phonèmes en plus des syllabes : ceci sera réalisé lors de la prochaine semaine.
  
  Nous avons également pu noter que le temps de réponse est assez rapide s'il existe une solution, mais s'il n'y en a pas, le temps de rejet de la requête dépend de la taille de la phrase à rébutiser.

\end{document}